【新冠疫苗】美國疫苗含「角鯊烯」成份 正式生產後或需殺 50 萬條鯊魚

全球各國正研發出有效的新冠肺炎疫苗使疫情受控，有疫苗廠商為了增強疫苗的有效性，決定在疫苗中加入高效的醫學物質「角鯊烯」（Squalene）。不過由於「角鯊烯」的成份主要來自鯊魚肝油，所以美國有鯊魚保育團體擔心日後一旦疫苗正式量產時，將會有 50 萬條鯊魚會被宰殺，用於製作疫苗。

有疫苗廠商為了增強疫苗的有效性

決定在疫苗中加入高效的醫學物質「角鯊烯」

鯊魚保育團體擔心日後一旦疫苗正式量產時，將會有大量的鯊魚被宰殺

現時由美國藥廠和英國藥廠葛蘭素史克（GSK）等研發的新冠疫苗中，成份均含有角鯊烯。不過由於「角鯊烯」主要是從鯊魚的肝油中提煉出來，本身的供應已經相對稀有，所以在新冠疫苗的成份中加入角鯊烯，意味一旦該款疫苗量產的話，將會有大量的鯊魚會被宰殺，或會造成「鯊魚浩劫」。

英國製藥廠葛蘭素史克早於今年 5 月表示，將會生產 10 億劑佐劑，用於生產新冠疫苗，當中 10 億劑佐劑便需要 1 噸的「角鯊烯」，即約 3,000 條鯊魚的肝油。此事隨即引起美國加州的鯊魚保育組織「鯊魚同盟」（Shark Allies）關注。「鯊魚同盟」估計，單單製造出可供美國使用的疫苗劑量，已經需要宰殺超過 2 萬條鯊魚。如按此推算的話，要供應全世界的疫苗的話，則需宰殺 25 萬條鯊魚。而且這只是接種一劑的數量，如果疫苗需要接種兩劑的話，則表示要殺害 50 萬條鯊魚。

「鯊魚同盟」創辦人 Stefanie Brendl 指出，從野生動物身上採集原材料的做法，本身是不可持續，特別是對於一些不可大量繁殖的捕食性動物。加上現時無人能夠預測疫情將持續多久，長此下去只會不斷增加對鯊魚的需求。現時組織正發起網上聯署，要求研發疫苗的藥廠停止加入角鯊烯作原料，不過她亦強調此舉並非想拖慢疫苗研究進度，只是希望藥廠可以嘗試一些從植物萃取的原材料取代角鯊烯。

新你老母

合法魚翅

Baby shark, doo, doo, doo, doo, doo, doo

可以養植ga ma

留名睇大愛撚話反對殺鯊魚
之後食飯又大魚大肉

呢五十萬條鯊魚叫中共埋單

或者中共殺哂十四億人都救到好多鯊魚嘅

一年芝麻人都殺唔少鯊魚啦

on9

人命重要，定係鯊魚條命重要？

鯊烯（Squalene），又稱角鯊烯，是一種開鏈三萜類化合物。因最初從鯊魚肝油中提取得到，故得名鯊烯。隨後發現鯊魚卵油及其他魚中也含有它，現在發現它的分佈比預想的要廣泛許多，真菌及人耳垢中含有少量。鯊烯是膽固醇生物合成中間體之一，是所有類固醇類物質的生物合成前體。

一定要殺鯊魚咩
耳屎都有啦

新你老母咩

左膠環保撚蠢蠢欲動

環保撚: BANNER已準備

魚翅佢地又唔出聲

即刻食耳屎先

叫佢地同啲急需疫苗的人講

環保撚記住唔好打疫苗

係時候將鯊魚量產，人工速成大法

squalene唔止係鯊魚肝有既
雖然以前係多鯊魚油提煉
但依家都好多護膚品係用緊plant derived squalene

講得衰啲
人都有squalene啦
唔代表就會殺人提煉既

又有得反

Dum撚哂佢地落去餵鯊魚，D鯊魚咪唔會絕種囉

唔用鯊魚做標題, 就唔可以突顯美國為咗疫苗屠殺鯊魚

鯊魚好可憐啊, 不如唔好用美國疫苗囉?

班華人擺酒唔食魚翅已經係呢條數啦

咁殺晒芝麻人 咪可以補到條數

經濟日報 Source, 樓主唔補link

最怕殺到絕種
以後就無晒鯊魚做藥

環保撚 女權 同性戀

On9
反對食魚翅係因為怕會絕種喎

魚翅佢地真係有講，不過係我地東亞地區食慣左無人理。

經常講架喎

耳屎加錢換疫苗

環保撚環到 人死埋都無所謂了

鯊魚

deep blue sea

咁印度一定成最大贏家

支那人一年食既都唔止呢個數

武漢肺炎唔止搞鳩人類，搞撚埋鯊魚

其實鯊魚冇想像中咁少 五十萬雖然多但一定未至於絕種囉
咁都要屌係咪要靠光合作用化解武漢肺炎？

plant-based既未有medical grade
本身做開clinic trial用既squalene全部都係鯊魚提練出黎
除左呢兩個 而家啲R&D focus哂係cell-based果度
不過短時間內都係要用好多鯊魚

咁人命重要，定錢銀重要

50萬叫多? 問過中國人未?

你估養牛養豬咩

Baby shark dododododododo

印象中好似有由植物粹取既角鯊烯/角鯊烷

有使用嘅誘因, 就睇下有冇辦法人工合成到或者用其他化合物代替

而家係食魚翅問題咩？
而家係講緊疫苗需要用到呢隻成份喎
武漢肺炎好返之後有冇後遺症都未知
咁緊係疫苗緊要啦
如果真係疫苗既必要成份
一定唔會靠天然捕殺啦

人工養囉

樓主請pin呢個

屌你老母又誤導
橄欖入面提取角鯊烯已經係好成熟嘅技術，依家護膚品個撚個都落squalane，九成都係取自橄欖

角鯊烯嘅主要動物來源亦係鯨魚唔係鯊魚

希望大家唔好被fake news誤導！！！

做少少research先回覆啦，
反對殺鯊魚係因為d魚翅一來本身就冇味，要靠雞湯令佢有味，已經好反智。
二來又低營養價值，你捉鯊魚翻來後係斬左佢d魚鰭然後再掉佢翻海，連原條肉都冇人食等佢自然海度等死。

用下你個腦research下先啦聰明

等睇g国人又食魚翅防肺炎

個腦第一時間出左呢首歌

膠banner ready

呢樣真
好似可以攞黎做試劑啲馬蹄蟹血一樣, 殺清光你想用都冇得用

禁支那人 (包括香港人)食魚翅先啦

又一個p牌仔show yourself

魚翅價格暴跌

所以成日好奇怪點解d人越污糟越冇咩痛傷

Shark lives matter

咁啲食齋撚點算

鯊魚保育笑撚左咁人命洗唔洗保育呀死幾十萬喇 如果佢加完之後真係有用 殺到滅絕啲人都肯啦

我回覆前唔識做research
起碼識睇標題同內文
都講左係疫苗其中一隻成份
而家有人話無端端食魚翅咩

養唔到,會撞牆死
因為鯊魚身體結構令佢地只可以向前游,唔游就呼吸唔到
鯊魚連訓覺都係向前游緊,人工圈養會撞牆死

放心，只要有自身利益果班盲反就會扮睇唔到

噉究竟要收集幾多耳屎先夠

十四億中国人! 一人了一舊都夠做

死咗啲鯊魚又整返魚翅，又可以食返了

去日本個D海洋館咪又係咁

仲有植物性鯊烯
好多護膚品都有
但唔個疫苗岩唔岩用

本身拎魚翅好多人都直接掉返條沙魚屍落海
依家個供求高左啲人留全屍其實應該係環保左

諗深一層好似鯊魚重要啲
生態平衡緊要過人類
DLLM支那整隻武漢肺炎要全世界連大自然埋單
仲要成撚日食魚翅 支那真係垃圾人種

人就死得, 鯊魚就一條都不能少?

a

why not both

一條鯊魚可以做藥又可以做魚翅

人類太多 全球人口過剩
但鯊魚太少（越黎越少添）
你話呢？

而且鯊魚對生態平衡好重要 冇晒鯊魚損失既係人類
白痴仔

但人口少10億8億 對人類社會係冇壞 甚至減輕人口老化 紓緩年輕人負擔

用黎做疫苗都算有用
啲人淨係食魚翅先仆街，割完魚翅原條掟落海

大把魚肝油丸 化妝品都用緊角鯊烯嚟做材料
係稀有嘅就唔會通街都係
平時又唔見啲環保組織話人用嚟做魚肝油丸

都係為反而反 唔想美國隻疫苗面世
寧願啲廢老死晒都唔想啲鯊魚死

between 0分重作

咁咪啱囉
魚身終於有用

Squalene有植物來源架喎，大把護膚品都有落
係呢個case用唔到定點

中國人咁鍾意食魚翅
話唔定佢地體內都有呢隻野呢
搵佢地提取就ok la 好似係

其他魚都有

認真，人死哂係最環保

no more shark doo, doo, doo, doo, doo

會好短命

咁你中招咪唔撚好醫囉

🦈
🦈
🦈
🦈
🦈
🦈
🦈
🦈
🦈

其實啲人講得出鯊魚命重要過人命就ok㗎啦
真係唔洗咁偽善

環保撚出黎啦

pin this

送你去餵鯊魚啦咁

仆街今日撩左耳屎,清曬倉

用棍打仔日報風向：

邪惡美帝

去到搞店十四億就救左整個地球啦

咩氣層都唔洗穿

咩水域都無偷捕

寧保鯊命，不要人命

各位評判, 今次我要整嘅係--武肺疫苗會虎鯊

所以咪短命, 好難做到大量繁殖

學thanos咁隨機抽囉

你個人成日同啲菌共存, 自然抵抗力好啲
好基本既生物常識

唔食翅個班唔好打呢種疫苗呀
殺鯊魚救自己咁撚殘忍？

On9 500萬條都要啦
全人類安危wor
有咩返去搵習爸爸講

用呢啲游泳機可唔可以解決？

50中國人重要定50萬鯊魚重要

一齊落地獄啦

其實人就最唔環保 生存就係浪費 幾環保都會製造廢物 d環保撚真係

植物都可以有

咁魚翅呢？又唔大聲屌柒中國？

肺炎死咁少人，可唔可以死一半人口
只有人類死，地球先有救

真, 真係死得太少
香港死黎死去都係個批本身都就快死既廢老

人類有咩資格覺得自己比其他動物高等？

有無諗過係大自然要人類滅亡
你殺鯊魚救人咪自私囉

仲要埋落樹底做肥料先最環保

核平支那咪解決哂啲問題
洗乜抽

環保撚快d咬撚死佢

記住有疫苗都咪去打

但都無大白鯊得其他鯊魚

唔該搞返清楚，
你要用鯊魚做疫苗冇問題，
但係唔該唔好攞完鯊魚做疫苗，仲要冠冕堂皇咁講到係因為自己比鯊魚高等高尚而大條道理攞人地做疫苗。
你到底有咩資格覺得自己條命比鯊魚重要，憑你有能力捕殺人地而人地冇？

個重點係: 如果鯊魚死哂，會影響到食物鏈，到時又咪會搞返人類。永遠有班友覺得生態平衡唔關佢事，大佬你係生態系統嘅一個環節黎。

講親環保議題，就有班盲反撚話咩人生存要資源，最唔環保。人地啲環保團體係要爭取生活質素同資源消耗相對平衡啲，要唔係一味消耗，人類至上。盲反撚除咗極端化同扭曲人論點之外，仲識乜春。

地方既野有需求根本唔成問題

咁攞你條命換鯊魚條命啦

你條命低賤姐，唔好拉埋其他人落水

講得出依句嘅人條命先係最撚低賤

Baby Shark shark殺殺殺⋯⋯

救鯊魚！！！

武肺話之佢

用芝麻仁養鯊魚

你喺個充滿左睇同偽善撚嘅地方問個咁嘅問題
你期望有咩答案

世界上所有物種都係為咗自己物種嘅利益㗎啦

拎完魚翅再拎埋個肝先掉返落海，物盡其用，又唔洗係個海度等死

啱啊，我唔反對，
但係請你睇埋我下一段reply。

新疆又多樣野賣

大陸佬劏鯊魚都唔止50萬

咁你覺得自己有咩資格進食其他物種？

為反而反 又唔係唯一來源

算鳩數啦
你睇埋佢其他回覆
下次可能會問非洲啲獅子
憑咩嗰陣自己有資格肚餓就去食其他動物

冇武漢疫苗

冇，我食齋嘅

屎分子救世界

你憑咩覺得自己比植物高等

植物就唔係生命？
人類有咩資格覺得自己比植物高等？

我唔係大愛燃 你咪殺燃哂d鯊魚囉 睇下過多幾年仲會唔會有魚食

我從來冇強調人類比任何動植物高等喎，
我每日食完飯都懺悔足幾個鐘㗎

而家d航空公司出遊機河又唔見佢地出黎反對

未有替代野前一係條魚死一條你死，自己唸

懺悔完第2日又再食過原來懺悔完就可以當冇事發生
我打鳩你之後就懺悔，你係咪每日都比我打

其實平時食啲魚肉燒賣都有鯊魚肉
係睇用咩鯊
中國人食翅要用大鯊仲要係特定品種

你唔好咁啦
我驚佢爆血管呀

我每一餐都會懺悔，
你都可以㗎

似係你地會爆血管多啲喎ching

呢個成份唔係好多護膚品都有架咩

咁就易解決啦 照用鯊魚整
打完疫苗懺悔返一陣咪大家happy

咁殺晒啲鯊魚之後懺悔就得啦
我食完魚翅都懺悔幾個鐘
Problem solved

精闢啊ching，
Problem sloved +1

鯊魚夠薑咪上陸地同我隻揪

啲鰭可以做魚翅 啲肉可以做燒賣
遲啲供應多咗 魚翅同燒賣個價都跌

你意思係邊個武力層級比較高就係高等啲？
唔怪得之班狗而家可以喺香港做人上人

魚翅對健康一啲作用都冇都食咗咁多年啦

而家呢隻係救到人喎

送支那人啦係都

達爾文講嘅 鯊魚有本事咪消滅人類囉

要0製造廢物先可以支持環保
要出世到依家未殺過生/未食過肉先可以講動保
連登仔真係

原來一直叫人唔好食魚翅係有背後原因 因為佢自己要用

嘩，2020年仲有人講呢D
咁「食果者」又岩唔岩你地班連登仔既高道德標準呀係咪到時又問人呼吸有微生物呀？

有冇諗過提純既難度先
唔係你話個樣野入面有就隨便拎到出嚟
如果係咁唔洗讀化學

唔好理D傻仔啦最大愛左膠就係佢地
同D支那人一樣，SET到個標準高一高話人地唔達標，無資格講野乜乜柒柒，自己就自私想點就點然後大道條道

班狗打完人返屋企都懺悔幾個鐘
你哋仲嘈乜鳩

大條道理

究竟係3000條定係2萬條?

你不如爬下文睇下大家點解要寸條on9先

你解釋吓點解食動物就唔得，食植物就冇問題先

講咁多托咩
你食肉有咩資格屌人食素做得唔夠多係咪要「食果者」先岩你地道德標準？

你真係九唔搭八

點解連登仔硬係咁鍾意自己睇唔到/醒唔起就屈人唔講

佢反對人類中心主義有乜問題？
人地食齋唔係你地口中既大魚大肉又要比你地屌動物植物分唔清

南海好多

死50慢個支那人好啲

你搵返你個腦先啦
點解要保護動物，點解動物有福利甚至權利（香港仲係講緊動物福利）而植物係無
是但GOOGLE下都有，好意思9UP

我極度懷疑佢根本上就係樓上條戇鳩仔嘅分身

人多啲，定係鯊魚多啲？
物以罕為貴

駁唔到就單單打打
比D POINT黎啦廢柴

原來連登都咁多左膠

唔係點扮眾人皆醉我獨醒

你一個point都冇仲好意思繼續柒

綠色和平做嘢喇!!!

冇POINT冇道理之後標籤
淨係識比負皮，醜到你

我懺悔咗㗎啦，唔好屌鳩我

答撚左你動植物有咩唔同啦戇鳩仔不過你選擇性忽視姐
因為你駁唔到

環保撚真係弱智

鯊魚死撚晒生態縺崩潰你估人類冇影響???

你估真係有咩生態災難就叫支那人食左佢咩

連登仔/支那人：你大愛左膠

你答咗係邊度係咪食素食到腦退化

唔用硬物，用網咪得香港啲魚排都係咁

如果我話佢知有人做過研究植物都有感覺有情緒
佢會唔會睇唔開去燒炭

比埋關鍵字自己GOOGLE都唔撚識呀？煮飯你食係咪要餵埋入口？淨係講動物植物係冇分別已經係戇鳩仔，你睇下你

所以咪話係咪「食果者」先岩你地道德標準呀傻鳩

醒唔起咪醒唔起[sosad同埋你唔係連登仔咩?

自己答唔撚到就叫人google你講完有冇自己面紅

睇撚埋D content farm話「有研究」

比埋關鍵字自己GOOGLE都唔撚識呀？煮飯你食係咪要餵埋入口？

繼續死撐啦傻鳩，有關鍵字都比埋你都話答你唔到你真係有輕度智障定係咁撚厚面皮呀？

唔緊要，叫大陸埋單養返50萬隻

原來食素真係會變智障

你咪用佢Ｄ關鍵字GOOGLE囉傻鳩，搵到唔係假說兼且有權威性既研究先講野啦
最基本既「動物福利」就講得好清楚動物同植物有咩唔同，得不學無術死剩抱口既傻鳩先會仲死撐

不學無術真係好慘

好嬲好嬲
晴耕雨読駁唔到只可以負皮

植物福利你識唔識呀，植物都有生命呀

我都記得植物有 一定要喺鯊魚度拎咩

Sor我冇比過負評
有人睇唔過眼你咁on9比負評你我都阻唔到

眾生平等，不過弱肉強食、適者生存係大自然法則

但倫理道德、維持生態平衡上應該尋找其他科學方法取代殺鯊魚

上面有source講咗可以化學合成啦，係有班撚樣咬住唔放

50萬條其實好少，大躍進文革 都八千萬 之後再一孩 宜家都14億，海洋佔地球面積大咁多

唔洗理佢啦

開始發爛渣

一定唔係你啦
晴耕雨読：好嬲好嬲

好難接受到香港有免費教育都仲有傻仔學習能力咁低，明明自己對呢方面0認識又要9UP，比埋KEY WORD又懶得去學
條晴耕雨読不學無術到極點仲可以咁自大真係令人驚嘆

一路駁緊你動物植物有咩分別咋傻仔唔好死撐啦

Science係content farm
長知識了

其實做所有入血既藥 (尤其疫苗)都要通過內毒素測試

而最廣泛既方法就係用LAL test 試劑提取自鱟(馬蹄蟹呀)既血,提取方法係釣上黎直接插針入去抽血，抽完掉返入海「等佢自然康復」。

幾年來鱟數量大跌冇人理過啵
真係SLM #sharklivesmatter?

咁你話唔好用LAL試劑？咁回歸傳統方法，用大量白老鼠/兔仔，就咁打藥落去睇佢死唔死。

真係好歡迎環保撚快手研究新方法

素食撚記得唔好用消毒酒精呀，細菌都係生命

比D有權威既SOURCE啦
只係見到一堆內容農場有你講既「植物有情緒」
講多少少，情緒=/=感知，不過你比SOURCE既我都想學多D

有翅食

晴耕雨読

同屌人食狗食貓嗰啲肉食撚一樣

黃絲記得唔好用水喉水

一句動物福利就以為係真理，大把研究證明咗植物都有反應，你係咪以為自己好醒

我都知 The Source 唔夠權威
sorry囉

冇人話真理喎，係講緊動物植物有咩分別動物福利既建立就係基於好多權威性既研究得出動物會有感知痛苦而害怕哀傷等等
你如果有類似既權威性同得到認受性既SOURCE我好撚歡迎你POST出黎等大家學野

這不是對基礎生物學的誤解。舒爾茨是位於美國哥倫比亞的密蘇里大學（University of Missouri in Columbia）植物科學系的教授。他花了四十年時間研究植物和昆蟲之間的相互作用。他對自己的研究了若指掌。

相反，他探討的是我們對植物的通常看法。他覺得人們通常對植物視而不見。然而，植物會爭奪領土，尋找食物，逃避捕食者，讓獵物落入陷阱。它們像任何動物一樣活著，並且有著相應的行為。

法國里昂大學（University of Lyon）的植物學家奧利維爾·哈曼特（Olivier Hamant）說："要看到這一點，你只需要製作一個關於植物生長的高速播放電影——然後，植物的行為看起來就像動物了。事實上，延時攝像機揭示了鮮為人知的植物行為的精彩世界，任何觀看了大衛·艾登堡生命系列記錄片（David Attenborough's Life）中著名的林地片段的人都可以為此證明。

植物的移動是有目的的，這意味著它們一定意識到周圍發生的事。"為了作出正確的反應，植物還需要根據不同條件調節複雜的傳感器官，"舒爾茨說。

那麼什麼是植物的感覺？如果你相信以色列特拉維夫大學的丹尼爾·查莫維茲（Daniel Chamovitz）的看法，那麼植物的感覺和我們自己的感覺沒有什麼不同。

當查莫維茲開始寫作他2012年出版的著作《植物知道的事》（What a Plant Knows）時，他還為此感到有些擔心，在書中，他通過最嚴謹和最新的科學研究探討了植物如何體驗這個世界。

"我非常擔心這本書會引發的反響，"他說。

他的擔心並是沒有根據的。在他的書中，植物有視覺、嗅覺、觸覺，有感知能力，這些描述都與1973年出版的流行讀物《植物的秘密生活》（The Secret Life of Plants）遙相呼應。後者，吸引了經歷了"權力歸花兒"（flower power）運動的一代人，但幾乎不包含事實信息。

在早先的這本書中，可能最經得起驗證的說法就是植物會對古典音樂的聲音作出積極的反應。但這個看法完全不可信。

但是自20世紀70年代以來，植物感知領域的研究已經取得了很大的進展。近年來有關植物感知的研究也有所增加。這項研究不是為了簡單地表明"植物有感情"，而是要探討植物為什麼以及如何感知其周圍環境。

海蒂·阿佩爾（Heidi Appel）和雷克斯·考克羅夫特（Rex Cocroft）是舒爾茨在密蘇里大學的同事，他們正在研究植物聽覺的真相。

"我們研究工作的主要貢獻是為植物為什麼能被聲音影響找到一個原因，"阿佩爾說。貝多芬的交響樂對植物幾乎沒有什麼影響，但一條饑餓的毛毛蟲靠近植物就是另一回事。

在他們的實驗中，阿佩爾和考克羅夫特發現，毛蟲啃噬所產生的聲音的錄音會引起植物的葉子上分泌出大量的化學防禦劑。"我們的研究表明植物對生態相關的"聲音"作出了與生態相關的反應，"考克羅夫特說。

學術界好多研究做緊，人類嘅自大真係好恐怖

BBC係咪content farm呀

多謝ching，
我根本完完全全冇反對過用鯊魚做疫苗，
我都廢撚事再同班傻閪嘈，
到底人類依個身份係賦予咗幾大嘅自豪感俾佢地

咪幫啲伸手黨啦
btw係都唔好用毒果同bbc吖，用Google Scholar啦

這些發現不是唯一的。隨著植物感知研究的進展，研究人員已經開始發現重覆的規律，暗示植物與動物的深度對等。

2014年，瑞士洛桑大學（University of Lausanne）一個團隊的研究表明，當毛蟲攻擊擬南芥植物時，它會觸發了一波電活動。植物中電信號的存在不是一個新的想法，早在1874年，生理學家約翰·博頓-桑德森（John Burdon-Sanderson）就提出它是捕蠅草（Venus flytrap）的行動機制，但令人驚訝的是被稱為穀氨酸受體的分子發揮的作用。

餵埋你食呀醒目仔

我有睇過一篇講植物有痛感係用"wound" signal 而唔係"pain" signal
動物係後者喎

叫14億支那人埋單

你睇清楚你post條link最後果幾段啦
這種思維方式甚至導致瑞士的立法者制定了旨在保護"植物尊嚴"的政策指南，不管這種尊嚴意味著什麼。

雖然許多人認為"植物智力"和"植物神經生物學"這樣的術語是一種隱喻，但它們仍然遭到了許多批評，尤其是來自查莫維茲的批評。"我認為植物很聰明嗎？我認為植物很複雜，"他說。不過複雜性不應該與智力混為一談，他強調。

因此，儘管用擬人術語來描述植物有助於表達和傳達想法，但它也存在局限性。危險之處在於我們最終會把植物當成是動物的較低版本，而這就混淆了重點。

茨夫爾奇科娃說："當向公眾展示植物研究的成果時，植物科學家樂於談論植物和動物在生活方式上的相似性和差異性。然而，她認為依賴於基於動物的隱喻來描述植物會引起問題。

"你應該避免[這樣的隱喻]，除非你的興趣在於爭論當你吃胡蘿蔔時它能否感到疼痛（而這種辯論通常是徒勞的）。

後面仲有仲多例子
貼source打自己臉係咩事

只有大白鯊養唔到
其他鯊魚都有辦法人工圈養

又加D非必要成份來吊高來賣

成班傻閪論點用盡就屈人地係我分身
返金鐘食M記啦

咁植物有冇感知能力呀？有你咪已經柒咗囉

有種素食叫fruitarian
剩係食跌落地嗰啲果同埋死咗嗰啲動物

頭先唔係好撚串嘅咩繼續啦

扔哂班環保撚落海餵鯊魚, 可以嗎?

你反對人類中心主義姐
同埋肯食素已經好好
好過班原地踏步再set到道德標準高一高又笑人唔達標既傻仔好多

咪話「食果者」先岩連登仔既道德標準囉

睇見班素食撚自以為企係道德高地就好好笑

柒咗就潛啦係要凸個龜頭出嚟比人撚

你個source咪講左植物同動物唔撚同，柒夠未
有受傷感覺同有痛楚感覺係兩回事，感覺同感知都係兩回事
不學無術仲引用source打自己面既人唔會明

你話你呀，跌落地拎返渣沙
自己貼個source連d科學家都話唔需要拎植物同動物比

自己set到道德標準高一高，再串人做得唔夠多唔夠道德
自己繼續大魚大肉

新大躍進，全民土法大煉屎

你班素食撚自以為可以界定生命
植物都有感知、有反應，你點樣合理化自己食植物就係企喺道德高地呀

有反應有情緒同「有感知」係兩回事呀
FEEL WOUND同FEEL PAIN 都係兩回事

從來冇人話企係道德高地，係你呢D傻仔覺得人地食素先有資格講唔好濫殺動物，然後食素又話唔得要食果，又話微生物有生命再SET高個標準就得聖人先可以叫人唔好濫殺

有冇感知同情緒你點證明？動物同植物都會有反應
你點樣證明鯊魚嘅係感知/情緒，而一棵樹就唔係？

素食撚最大謬誤係自己幫生命下定義
道德標準應該係睇係咪生存要求範圍以內

根據素食撚嘅邏輯，如果係生存要求範圍以外我斬咗一片樹林就唔算係殺生？

角鯊烯好似橄欖都有？

shark入面個劇情, 根本係惡人先告狀。
人地情有可原。比你全家滅門難道唔報仇!

護膚品都有squalene啦

我記得環保撚入面有班人係鼓吹人類唔應該打疫苗

WOUND SIGNAL同PAIN SIGNAL唔識分？
點證明你問下科學家啦，普通人可以點證明比你睇？

素食撚最大謬誤係自己幫生命下定義<- 照你咁講微生物都有生命啦
你SET到標準咁高你又做唔做到先？

食齋同食素兩樣野黎既
食齋既話你既例子一定係當殺生
食素既話就每個人同科學點定義喇

就咁wiki 一下，人地而家可以用微生物發酵，同埋其他植物身上提煉出黎

Wiki search Sqaulene 見到

“Vegetable sources (primarily vegetable oils) include amaranth seed, rice bran, wheat germ, and olives. Biosynthetic processes using genetically engineered yeast or bacteria is also used.”

呢篇新聞目的究竟係咩呢

即係對食素嘅人嚟講：殺一隻雞就係殺生，斬咗一片樹林一萬棵樹就唔係殺生？

殺五十萬條鯊魚同十四億支那人
我會簡殺十四億支那人

好仆街

支共攪鯊魚都要死五十萬條
到時生態平衡失衡，唔止海龜食口罩

水族館咁養囉

邊間教會?

咁以後就再唔會出現鯊彘了

隔住個mon 都聞到陣煩閪女人味
點解依家連呢啲古代女人都會上連登
日日見到反社會人格post 谷住谷住唔辛苦㗎咩？

所以人命都無鯊魚命珍貴

建議左膠大愛撚跳海喂飽佢地

鯊魚期貨價格異動

人類滅亡啦
動物珍貴呀
動物撚 環保撚 左膠
見親都笑L死

唔該搞返清楚，
你要用和牛做食物冇問題，
但係唔該唔好攞完和牛做燒肉，仲要冠冕堂皇咁講到係因為自己比隻牛高等高尚而大條道理攞人地做燒肉。
你到底有咩資格覺得自己條命比和牛重要，憑你有能力捕殺人地而人地冇？

咁 唔好搞疫苗囉 不過唔好屌個肺炎嚴重死好多人啦

爭取咗n年，年年都世界末日，有無反省過係環保撚問題？

傻閪
呢個叫food chain唔識就返去讀中學啦

對唔住
我以後會跪完啲牛牛先食燒肉
人類是最低賤的

No more 同 Baby 都係兩節音

你貼嚟貼去都係講植物有「感覺」嘅研究
冇一個提well-being/welfare嘅concept
學者有排都未夠料draw個conclusion話有「感覺」=應該有福利/權利

返去讀多啲書 講埋啲似是而非嘅野
唔係大聲就有理
柒少陣

現時組織正發起網上聯署，要求研發疫苗的藥廠停止加入角鯊烯作原料，不過她亦強調此舉並非想拖慢疫苗研究進度，只是希望藥廠可以嘗試一些從植物萃取的原材料取代角鯊烯。

環保撚勁過科學家

台大兒醫院長黃立民出面闢謠，鯊烯的確是有效的疫苗佐劑，有助刺激身體免疫力，提高疫苗效力，但其實現在鯊烯已經可以化學合成，沒有環保疑慮。

你改名做「乜都問人邊間教會」啦柒頭皮

你覺得岩音咪得囉柒頭皮

人命緊係，非我族類必誅之

鬼叫我地係食物鏈最高

話影響生態都on9，適者生存，話知你冰河時期

殺殺殺

海味股會唔會暴升，合作整埋魚翅

知唔知咩叫防患未然?

驗樓師同你講呢楝係危樓，唔好繼續住，你會唔會同佢講:「都未倒塌，驚西?」

冇錯，暫時未去到世界末日，咁係咪代表你感受唔到有生態危機? 極端天氣係咪多咗呀?天氣係咪愈來愈熱呀? 係呀麻! 更莫講有啲地區嘅人比香港人嘅感受更加強烈，氣候難民、馬爾代夫，北京霧霾有冇聽過呀

唔係話唔支持環保 但啲左膠真係幫唔落 Squalane可以係甘蔗同橄欖中提煉 依家好多護膚品都有呢隻成份 你去無印$80都可以買到支角鯊烯油啦 啲環保左膠最中意亂咁spin

咁事實就係人類因為高等過鯊魚先攞到鯊魚黎做疫苗，你覺得自己條命唔比鯊魚重要，咁咪唔好打疫苗囉

但如果呢個世界無人類，咁又真係最pure最true最環保wor